林卓廷：利查UGL案

林卓廷：利查UGL案

12,656
■陳偉業及梁國雄今年7月在特首答問會上促梁振英回應UGL事件。
適中字型
較大字型
■陳偉業及梁國雄今年7月在特首答問會上促梁振英回應UGL事件。

【本報訊】梁振英收取澳洲企業UGL5,000萬元事件於2014年10月時值雨傘運動期間被踢爆。當時澳洲Fairfax Media收到匿名信，投訴梁在所屬的戴德梁行（DTZ）高層及小股東不知情下，與澳洲企業UGL簽訂秘密協議。事件令梁被質疑涉嫌瞞稅、觸犯《防止賄賂條例》、作出失實聲明和違反利益申報規定等，廉署接獲市民舉報後立案調查，但至今仍未完成調查工作。

梁收5,000萬無申報
澳洲媒體的調查報道指UGL於2011年12月以7,750萬英鎊（約9.6億港元）收購DTZ，時任DTZ亞太區主席梁振英仍以董事身份與UGL簽協議，透過提供顧問服務、協助挽留員工等安排，換取共400萬英鎊（約5,000萬港元）巨款，款項分兩年向梁支付，全部在上任特首後收取。報道指協議從未對外申報，事件曝光後梁回應協議是離職安排，否認指控，亦非秘密簽訂。
立法會議員林卓廷稱，梁涉及的UGL案一定要追查到底。他指廉署需向特首負責，現時梁宣佈不連任，對調查UGL案有利，「佢唔係特首呢個位，對搵番成件事真相反而有利，佢唔做特首即係阻唔到廉署調查，因為特首呢嗰位有直接角色、利益衝突」。
■記者譚靜雯

戇尻

如果係兩隻閪女人上台，99%一定包庇689